{"id":1364,"date":"2024-01-30T14:25:46","date_gmt":"2024-01-30T17:25:46","guid":{"rendered":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/?p=1364"},"modified":"2024-01-30T14:26:32","modified_gmt":"2024-01-30T17:26:32","slug":"herdeiros-tem-o-direito-de-recuperar-o-imposto-de-renda-pago-por-falecidos-portadores-de-doencas-graves","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/herdeiros-tem-o-direito-de-recuperar-o-imposto-de-renda-pago-por-falecidos-portadores-de-doencas-graves\/","title":{"rendered":"Herdeiros t\u00eam o direito de recuperar o imposto de renda pago por falecidos portadores de doen\u00e7as graves."},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"700\" src=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/herdeiros-imposto-de-renda-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1365\" srcset=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/herdeiros-imposto-de-renda-1.png 1024w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/herdeiros-imposto-de-renda-1-300x205.png 300w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/herdeiros-imposto-de-renda-1-768x525.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-left\">Muitos contribuintes, ao falecerem, deixam de usufruir do benef\u00edcio tribut\u00e1rio assegurado. O direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o \u00e9 transmitido aos herdeiros.<\/h2>\n\n\n\n<p>Anualmente, milh\u00f5es de brasileiros s\u00e3o obrigados a apresentar a Declara\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda da Pessoa F\u00edsica &#8211; DIRPF para verificar o direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o ou a obriga\u00e7\u00e3o de complementar o pagamento do tributo. A lei 7.713\/88 isenta do Imposto de Renda os proventos de aposentadoria, pens\u00e3o ou reforma percebidos por portadores de determinadas doen\u00e7as graves.<\/p>\n\n\n\n<p>Apesar da interpreta\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria restringir a isen\u00e7\u00e3o aos proventos de aposentadoria, pens\u00e3o ou reforma, uma jurisprud\u00eancia minorit\u00e1ria reconhece esse benef\u00edcio a trabalhadores ativos portadores das mesmas mol\u00e9stias. Buscando uniformizar o entendimento, a Procuradora-Geral da Rep\u00fablica ajuizou a ADI 6.025, contestando a restri\u00e7\u00e3o aos aposentados, pensionistas e reformistas. Contudo, o STF, em abril de 2020, negou a extens\u00e3o do benef\u00edcio a rendas obtidas pelo desempenho de atividade econ\u00f4mica.<\/p>\n\n\n\n<p>Al\u00e9m da negativa quanto \u00e0 extens\u00e3o da isen\u00e7\u00e3o, este artigo destaca um problema muitas vezes esquecido: contribuintes que falecem sem solicitar a isen\u00e7\u00e3o do IRPF devido a desinforma\u00e7\u00e3o, falta de condi\u00e7\u00f5es ou op\u00e7\u00e3o de evitar burocracias. Herdeiros ou inventariante t\u00eam legitimidade para ingressar com processo judicial visando \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o dos valores indevidamente recolhidos pelo falecido, limitados aos \u00faltimos cinco anos.<\/p>\n\n\n\n<p>O C\u00f3digo Civil e o C\u00f3digo de Processo Civil estabelecem que o direito de exigir repara\u00e7\u00e3o transmite-se com a heran\u00e7a. O STJ destaca que, embora os herdeiros n\u00e3o possam gozar da isen\u00e7\u00e3o, s\u00e3o leg\u00edtimos para pleitear judicialmente a restitui\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>Em resumo, se o portador da doen\u00e7a grave falecer, seu pensionista n\u00e3o tem direito \u00e0 isen\u00e7\u00e3o do imposto de renda, sendo a pens\u00e3o tributada normalmente. No entanto, se o direito \u00e0 isen\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi reconhecido em vida, os herdeiros podem buscar a restitui\u00e7\u00e3o por meio de processo administrativo ou judicial, com a legitimidade geralmente do inventariante, mas podendo ser realizada pelos herdeiros em conjunto. O valor da restitui\u00e7\u00e3o \u00e9 do imposto de renda recolhido indevidamente no per\u00edodo entre o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a e o falecimento, respeitando a prescri\u00e7\u00e3o quinquenal.<\/p>\n\n\n\n<p>N\u00e3o permita que a dor do luto impe\u00e7a a busca pelos direitos. Busque um profissional para exigir a restitui\u00e7\u00e3o dos valores de Imposto de Renda indevidamente pagos por portadores das doen\u00e7as graves elencadas na lei 7.713\/88.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Muitos contribuintes, ao falecerem, deixam de usufruir do benef\u00edcio tribut\u00e1rio assegurado. O direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o \u00e9 transmitido aos herdeiros. Anualmente, milh\u00f5es de brasileiros s\u00e3o obrigados a apresentar a Declara\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda da Pessoa F\u00edsica &#8211; DIRPF para verificar o direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o ou a obriga\u00e7\u00e3o de complementar o pagamento do tributo. A [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1365,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[8,1],"tags":[20,18,19],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1364"}],"collection":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1364"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1364\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1367,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1364\/revisions\/1367"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1365"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1364"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1364"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1364"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}