{"id":1428,"date":"2024-02-02T18:06:35","date_gmt":"2024-02-02T21:06:35","guid":{"rendered":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/?p=1428"},"modified":"2024-02-02T18:06:35","modified_gmt":"2024-02-02T21:06:35","slug":"decisao-judicial-empresa-mantem-beneficio-fiscal-do-perse-apos-reviravolta-legislativa","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/decisao-judicial-empresa-mantem-beneficio-fiscal-do-perse-apos-reviravolta-legislativa\/","title":{"rendered":"DECIS\u00c3O JUDICIAL: EMPRESA MANT\u00c9M BENEF\u00cdCIO FISCAL DO PERSE AP\u00d3S REVIRAVOLTA LEGISLATIVA"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"700\" src=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Imagens-para-artigos-Blog-1.png\" alt=\"DECIS\u00c3O JUDICIAL: EMPRESA MANT\u00c9M BENEF\u00cdCIO FISCAL DO PERSE AP\u00d3S REVIRAVOLTA LEGISLATIVA\" class=\"wp-image-1429\" srcset=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Imagens-para-artigos-Blog-1.png 1024w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Imagens-para-artigos-Blog-1-300x205.png 300w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Imagens-para-artigos-Blog-1-768x525.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Em uma decis\u00e3o recente, a ju\u00edza da 7\u00aa Vara C\u00edvel Federal de S\u00e3o Paulo concedeu liminar permitindo que uma empresa, especializada na venda online de passagens de \u00f4nibus, continuasse a usufruir dos benef\u00edcios fiscais do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos (Perse). Isso ocorreu mesmo ap\u00f3s a revoga\u00e7\u00e3o desse benef\u00edcio pela Medida Provis\u00f3ria 1.202\/2023.<\/p>\n\n\n\n<p>A legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria prev\u00ea que isen\u00e7\u00f5es podem ser revogadas ou modificadas por lei a qualquer momento, mas com exce\u00e7\u00e3o daquelas concedidas por prazo determinado. A empresa em quest\u00e3o obteve a redu\u00e7\u00e3o a zero das al\u00edquotas de PIS, Cofins, IRPJ e CSLL por um per\u00edodo de cinco anos, de acordo com a Lei 14.148\/2021, que instituiu o Perse durante a pandemia de Covid-19.<\/p>\n\n\n\n<p>Ao conceder a liminar, a ju\u00edza destacou a &#8220;justa expectativa&#8221; da empresa em manter a desonera\u00e7\u00e3o fiscal pelo per\u00edodo inicialmente concedido. A decis\u00e3o ressalta a import\u00e2ncia de preservar a seguran\u00e7a jur\u00eddica e a expectativa de direitos adquiridos, destacando as implica\u00e7\u00f5es para o planejamento tribut\u00e1rio e a estabilidade da atividade econ\u00f4mica da empresa.<\/p>\n\n\n\n<p>Essa reviravolta legal destaca a complexidade e din\u00e2mica do cen\u00e1rio fiscal e a busca por equil\u00edbrio entre os interesses dos contribuintes e a legisla\u00e7\u00e3o em constante evolu\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Processo: 5001270-45.2024.4.03.6100<\/h2>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Em uma decis\u00e3o recente, a ju\u00edza da 7\u00aa Vara C\u00edvel Federal de S\u00e3o Paulo concedeu liminar permitindo que uma empresa, especializada na venda online de passagens de \u00f4nibus, continuasse a usufruir dos benef\u00edcios fiscais do Programa Emergencial de Retomada do Setor de Eventos (Perse). Isso ocorreu mesmo ap\u00f3s a revoga\u00e7\u00e3o desse benef\u00edcio pela Medida Provis\u00f3ria [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1429,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[8,1],"tags":[22,21,20],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1428"}],"collection":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1428"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1428\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1430,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1428\/revisions\/1430"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1429"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1428"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1428"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1428"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}