{"id":1431,"date":"2024-02-05T08:00:00","date_gmt":"2024-02-05T11:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/?p=1431"},"modified":"2024-02-02T18:13:30","modified_gmt":"2024-02-02T21:13:30","slug":"stf-pessoas-com-mais-de-70-anos-podem-optar-por-regime-de-bens-em-casamentos-e-unioes-estaveis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/stf-pessoas-com-mais-de-70-anos-podem-optar-por-regime-de-bens-em-casamentos-e-unioes-estaveis\/","title":{"rendered":"STF: Pessoas com mais de 70 Anos Podem Optar por Regime de Bens em Casamentos e Uni\u00f5es Est\u00e1veis"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"700\" src=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/casamentoidosos-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1432\" srcset=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/casamentoidosos-1.png 1024w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/casamentoidosos-1-300x205.png 300w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/casamentoidosos-1-768x525.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>O Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu, por unanimidade, interpretar conforme a Constitui\u00e7\u00e3o o artigo 1.641, II, do C\u00f3digo Civil, que obrigava a separa\u00e7\u00e3o de bens em casamentos de pessoas com mais de 70 anos. Agora, as pessoas nessa faixa et\u00e1ria podem optar por outro regime mediante expressa manifesta\u00e7\u00e3o de vontade, formalizada por escritura p\u00fablica, tanto em casamentos quanto em uni\u00f5es est\u00e1veis.<\/p>\n\n\n\n<p>A decis\u00e3o destaca que a imposi\u00e7\u00e3o da separa\u00e7\u00e3o de bens viola princ\u00edpios constitucionais, como a autonomia individual, a dignidade da pessoa humana e a igualdade. A tese fixada pelo STF estabelece: &#8220;Nos casamentos e uni\u00f5es est\u00e1veis envolvendo pessoa maior de 70 anos, o regime de separa\u00e7\u00e3o de bens previsto no art. 1.641, II, do C\u00f3digo Civil, pode ser afastado por expressa manifesta\u00e7\u00e3o de vontade das partes, mediante escritura p\u00fablica.&#8221;<\/p>\n\n\n\n<p>A ministra C\u00e1rmen L\u00facia mencionou que essa obriga\u00e7\u00e3o \u00e9 incompat\u00edvel com princ\u00edpios constitucionais e refor\u00e7ou a import\u00e2ncia de combater o etarismo, destacando que ningu\u00e9m \u00e9 jovem e feliz sempre. O ministro Luiz Fux observou que a crescente longevidade da popula\u00e7\u00e3o justifica n\u00e3o presumir incapacidade \u00e0s pessoas com mais de 70 anos.<\/p>\n\n\n\n<p>Essa decis\u00e3o representa uma mudan\u00e7a significativa, permitindo que as pessoas idosas exer\u00e7am sua autonomia na escolha do regime de bens em seus relacionamentos.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">ARE 1.309.642<\/h2>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu, por unanimidade, interpretar conforme a Constitui\u00e7\u00e3o o artigo 1.641, II, do C\u00f3digo Civil, que obrigava a separa\u00e7\u00e3o de bens em casamentos de pessoas com mais de 70 anos. Agora, as pessoas nessa faixa et\u00e1ria podem optar por outro regime mediante expressa manifesta\u00e7\u00e3o de vontade, formalizada por escritura p\u00fablica, tanto [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1432,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[4],"tags":[24,23,25],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1431"}],"collection":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1431"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1431\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1433,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1431\/revisions\/1433"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1432"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1431"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1431"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1431"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}