{"id":1450,"date":"2024-02-19T08:00:00","date_gmt":"2024-02-19T11:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/?p=1450"},"modified":"2024-02-10T13:29:13","modified_gmt":"2024-02-10T16:29:13","slug":"empregada-domestica-tem-direito-a-vinculo-empregaticio-entenda-seus-direitos-e-deveres","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/empregada-domestica-tem-direito-a-vinculo-empregaticio-entenda-seus-direitos-e-deveres\/","title":{"rendered":"Empregada dom\u00e9stica tem direito a v\u00ednculo empregat\u00edcio? Entenda seus direitos e deveres"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"700\" src=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Empregada-domestica-tem-direito-a-vinculo-empregaticio-Entenda-seus-direitos-e-deveres-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1451\" srcset=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Empregada-domestica-tem-direito-a-vinculo-empregaticio-Entenda-seus-direitos-e-deveres-1.png 1024w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Empregada-domestica-tem-direito-a-vinculo-empregaticio-Entenda-seus-direitos-e-deveres-1-300x205.png 300w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Empregada-domestica-tem-direito-a-vinculo-empregaticio-Entenda-seus-direitos-e-deveres-1-768x525.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>O trabalho dom\u00e9stico desempenha um papel crucial em muitos lares, garantindo o funcionamento eficiente das atividades di\u00e1rias e proporcionando conforto aos moradores. No entanto, uma quest\u00e3o que frequentemente surge nesse contexto \u00e9 se as empregadas dom\u00e9sticas t\u00eam direito a v\u00ednculo empregat\u00edcio. Neste artigo, vamos explorar esse tema para esclarecer os direitos e deveres tanto das empregadas quanto dos empregadores.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><em>O que \u00e9 v\u00ednculo empregat\u00edcio?<\/em><\/h2>\n\n\n\n<p>O v\u00ednculo empregat\u00edcio \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o formal entre empregado e empregador, regida pela legisla\u00e7\u00e3o trabalhista. Ele \u00e9 estabelecido quando uma pessoa presta servi\u00e7os de forma subordinada, habitual, onerosa e pessoal a outra, em troca de remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><em>Direitos das empregadas dom\u00e9sticas<\/em><\/h2>\n\n\n\n<p>No Brasil, as empregadas dom\u00e9sticas t\u00eam direitos garantidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e pela Lei Complementar n\u00ba 150\/2015, conhecida como a Lei das Dom\u00e9sticas. Entre os principais direitos est\u00e3o:<\/p>\n\n\n\n<ol>\n<li><em>Registro em carteira<\/em>: Toda empregada dom\u00e9stica deve ter sua carteira de trabalho assinada pelo empregador, registrando o v\u00ednculo empregat\u00edcio.<\/li>\n\n\n\n<li><em>Remunera\u00e7\u00e3o m\u00ednima<\/em>: As empregadas dom\u00e9sticas t\u00eam direito a receber pelo menos o sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional ou o piso salarial estabelecido pelo estado ou munic\u00edpio, se for maior.<\/li>\n\n\n\n<li><em>Jornada de trabalho<\/em>: A jornada de trabalho das empregadas dom\u00e9sticas n\u00e3o pode exceder o limite de 44 horas semanais, com direito a horas extras caso ultrapassem esse limite.<\/li>\n\n\n\n<li><em>F\u00e9rias remuneradas<\/em>: A cada 12 meses de trabalho, a empregada tem direito a 30 dias de f\u00e9rias remuneradas, com acr\u00e9scimo de um ter\u00e7o do sal\u00e1rio.<\/li>\n\n\n\n<li><em>13\u00ba sal\u00e1rio<\/em>: Assim como os demais trabalhadores, as empregadas dom\u00e9sticas t\u00eam direito a receber o 13\u00ba sal\u00e1rio, que deve ser pago em duas parcelas, sendo a primeira at\u00e9 o dia 30 de novembro e a segunda at\u00e9 20 de dezembro.<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><em>Deveres dos empregadores<\/em><\/h2>\n\n\n\n<p>Al\u00e9m de garantir os direitos das empregadas dom\u00e9sticas, os empregadores tamb\u00e9m t\u00eam deveres a cumprir, incluindo:<\/p>\n\n\n\n<ol>\n<li><em>Registro em carteira<\/em>: \u00c9 obriga\u00e7\u00e3o do empregador registrar o v\u00ednculo empregat\u00edcio na carteira de trabalho da empregada.<\/li>\n\n\n\n<li><em>Pagamento correto<\/em>: O empregador deve pagar o sal\u00e1rio e os demais direitos trabalhistas devidos \u00e0 empregada, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/li>\n\n\n\n<li><em>Respeito \u00e0 jornada de trabalho<\/em>: \u00c9 importante respeitar os limites da jornada de trabalho estabelecidos por lei e remunerar adequadamente as horas extras.<\/li>\n\n\n\n<li><em>Fornecimento de condi\u00e7\u00f5es adequadas de trabalho<\/em>: O empregador deve proporcionar um ambiente de trabalho seguro e condi\u00e7\u00f5es adequadas para o desempenho das atividades dom\u00e9sticas.<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p>Em resumo, as empregadas dom\u00e9sticas t\u00eam direito a v\u00ednculo empregat\u00edcio, com todos os direitos e deveres estabelecidos pela legisla\u00e7\u00e3o trabalhista. \u00c9 fundamental que tanto as empregadas quanto os empregadores estejam cientes desses direitos e cumpram suas obriga\u00e7\u00f5es para garantir uma rela\u00e7\u00e3o de trabalho justa e equilibrada.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O trabalho dom\u00e9stico desempenha um papel crucial em muitos lares, garantindo o funcionamento eficiente das atividades di\u00e1rias e proporcionando conforto aos moradores. No entanto, uma quest\u00e3o que frequentemente surge nesse contexto \u00e9 se as empregadas dom\u00e9sticas t\u00eam direito a v\u00ednculo empregat\u00edcio. Neste artigo, vamos explorar esse tema para esclarecer os direitos e deveres tanto das [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1451,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[39,36,38,37],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1450"}],"collection":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1450"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1450\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1452,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1450\/revisions\/1452"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1451"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1450"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1450"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1450"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}