{"id":1470,"date":"2024-03-18T08:00:00","date_gmt":"2024-03-18T11:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/?p=1470"},"modified":"2024-03-18T12:31:32","modified_gmt":"2024-03-18T15:31:32","slug":"direitos-do-feirante-o-vinculo-empregaticio-em-questao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/direitos-do-feirante-o-vinculo-empregaticio-em-questao\/","title":{"rendered":"Direitos do Feirante: O V\u00ednculo Empregat\u00edcio em Quest\u00e3o"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"700\" src=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/direitos-dos-feirantes-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1471\" srcset=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/direitos-dos-feirantes-1.png 1024w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/direitos-dos-feirantes-1-300x205.png 300w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/direitos-dos-feirantes-1-768x525.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Como feirante, seu direito ao v\u00ednculo empregat\u00edcio depender\u00e1 de diversos fatores, incluindo a frequ\u00eancia e a regularidade do trabalho, bem como a exist\u00eancia de subordina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e pessoal em rela\u00e7\u00e3o ao feirante. Aqui est\u00e3o alguns pontos a serem considerados:<\/p>\n\n\n\n<ol>\n<li><em>Frequ\u00eancia e regularidade do trabalho<\/em>: Trabalhar mais de tr\u00eas dias na semana pode indicar uma certa continuidade e regularidade na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, o que pode contribuir para caracterizar um v\u00ednculo empregat\u00edcio. No entanto, outros fatores tamb\u00e9m devem ser analisados.<\/li>\n\n\n\n<li><em>Subordina\u00e7\u00e3o<\/em>: A presen\u00e7a de subordina\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos elementos essenciais para caracterizar um v\u00ednculo empregat\u00edcio. Isso significa que o feirante deve estar sujeito \u00e0s ordens e instru\u00e7\u00f5es do empregador em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma e ao hor\u00e1rio do trabalho.<\/li>\n\n\n\n<li><em>Pessoalidade<\/em>: O trabalho deve ser realizado pessoalmente pelo feirante, ou seja, ele n\u00e3o pode ser substitu\u00eddo por outra pessoa sem a autoriza\u00e7\u00e3o do empregador.<\/li>\n\n\n\n<li><em>Obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas<\/em>: O feirante deve receber uma remunera\u00e7\u00e3o pelo trabalho realizado e ter direito a benef\u00edcios trabalhistas, como f\u00e9rias, 13\u00ba sal\u00e1rio e FGTS, caso haja um v\u00ednculo empregat\u00edcio.<\/li>\n\n\n\n<li><em>An\u00e1lise caso a caso<\/em>: Cada situa\u00e7\u00e3o deve ser analisada individualmente, levando em considera\u00e7\u00e3o todos os elementos que possam indicar a exist\u00eancia ou n\u00e3o de um v\u00ednculo empregat\u00edcio.<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p>Portanto, se voc\u00ea trabalha mais de tr\u00eas dias na semana como feirante, \u00e9 importante avaliar todos esses aspectos para determinar se h\u00e1 um v\u00ednculo empregat\u00edcio. Em caso de d\u00favida ou para obter orienta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas sobre sua situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 recomend\u00e1vel buscar aconselhamento jur\u00eddico especializado.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Como feirante, seu direito ao v\u00ednculo empregat\u00edcio depender\u00e1 de diversos fatores, incluindo a frequ\u00eancia e a regularidade do trabalho, bem como a exist\u00eancia de subordina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e pessoal em rela\u00e7\u00e3o ao feirante. Aqui est\u00e3o alguns pontos a serem considerados: Portanto, se voc\u00ea trabalha mais de tr\u00eas dias na semana como feirante, \u00e9 importante avaliar todos [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1471,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[7],"tags":[39,47,48],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1470"}],"collection":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1470"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1470\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1472,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1470\/revisions\/1472"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1471"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1470"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1470"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1470"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}