{"id":1493,"date":"2024-04-08T13:58:04","date_gmt":"2024-04-08T16:58:04","guid":{"rendered":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/?p=1493"},"modified":"2024-04-08T14:00:37","modified_gmt":"2024-04-08T17:00:37","slug":"falecido-deixou-imovel-com-iptu-atrasado-o-que-fazer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/falecido-deixou-imovel-com-iptu-atrasado-o-que-fazer\/","title":{"rendered":"Falecido Deixou Im\u00f3vel com IPTU Atrasado, o que fazer?"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"700\" src=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Falecido-Deixou-Imovel-com-IPTU-Atrasado.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1494\" srcset=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Falecido-Deixou-Imovel-com-IPTU-Atrasado.png 1024w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Falecido-Deixou-Imovel-com-IPTU-Atrasado-300x205.png 300w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/04\/Falecido-Deixou-Imovel-com-IPTU-Atrasado-768x525.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Quando um falecido deixa um im\u00f3vel com o Imposto Predial e Territorial Urbano (IPTU) em atraso, surgem quest\u00f5es importantes a serem consideradas pelos herdeiros e pelos respons\u00e1veis pela administra\u00e7\u00e3o do esp\u00f3lio. Neste artigo, abordaremos as medidas legais que podem ser adotadas para lidar com essa situa\u00e7\u00e3o e regularizar a situa\u00e7\u00e3o fiscal do im\u00f3vel.<\/p>\n\n\n\n<p><em>1. Avalia\u00e7\u00e3o da Situa\u00e7\u00e3o:<\/em><br>O primeiro passo \u00e9 realizar uma avalia\u00e7\u00e3o detalhada da situa\u00e7\u00e3o do IPTU em atraso. Isso inclui verificar o valor do d\u00e9bito, o per\u00edodo de atraso e eventuais penalidades aplicadas, como multas e juros.<\/p>\n\n\n\n<p><em>2. Pagamento do IPTU Atrasado:<\/em><br>Uma das op\u00e7\u00f5es \u00e9 efetuar o pagamento do IPTU em atraso para evitar o agravamento da situa\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o de mais penalidades. Esse pagamento pode ser realizado pelos herdeiros ou pelo esp\u00f3lio, se houver recursos dispon\u00edveis.<\/p>\n\n\n\n<p><em>3. Negocia\u00e7\u00e3o com o \u00d3rg\u00e3o Fiscal:<\/em><br>Em casos de dificuldade financeira para quitar o d\u00e9bito integral do IPTU atrasado, \u00e9 poss\u00edvel buscar uma negocia\u00e7\u00e3o com o \u00f3rg\u00e3o fiscal respons\u00e1vel. Muitas vezes, \u00e9 poss\u00edvel estabelecer um parcelamento da d\u00edvida ou at\u00e9 mesmo obter descontos em multas e juros.<\/p>\n\n\n\n<p><em>4. Regulariza\u00e7\u00e3o no Processo de Invent\u00e1rio:<\/em><br>Se o im\u00f3vel estiver em processo de invent\u00e1rio, o pagamento do IPTU atrasado pode ser inclu\u00eddo como uma das despesas do esp\u00f3lio. Nesse caso, \u00e9 importante comunicar o \u00f3rg\u00e3o fiscal sobre a situa\u00e7\u00e3o e manter a documenta\u00e7\u00e3o do invent\u00e1rio em ordem.<\/p>\n\n\n\n<p><em>5. Assessoria Jur\u00eddica Especializada:<\/em><br>Em situa\u00e7\u00f5es mais complexas ou quando h\u00e1 d\u00favidas sobre os procedimentos legais a serem seguidos, \u00e9 altamente recomend\u00e1vel buscar assessoria jur\u00eddica especializada. Um advogado com experi\u00eancia em direito sucess\u00f3rio poder\u00e1 orientar os herdeiros e representar seus interesses perante o \u00f3rg\u00e3o fiscal.<\/p>\n\n\n\n<p><em>Conclus\u00e3o:<\/em><br>Lidar com um im\u00f3vel deixado por um falecido com IPTU atrasado requer cuidado e dilig\u00eancia por parte dos herdeiros e dos respons\u00e1veis pela administra\u00e7\u00e3o do esp\u00f3lio. Avaliar a situa\u00e7\u00e3o, tomar medidas adequadas e buscar orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica quando necess\u00e1rio s\u00e3o passos essenciais para regularizar a situa\u00e7\u00e3o fiscal do im\u00f3vel e proteger os interesses dos herdeiros.<\/p>\n\n\n\n<p>No nosso escrit\u00f3rio, estamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para fornecer a orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica necess\u00e1ria e auxiliar os herdeiros na resolu\u00e7\u00e3o dessas quest\u00f5es de forma eficaz e segura. Entre em contato conosco para mais informa\u00e7\u00f5es e suporte jur\u00eddico especializado.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Quando um falecido deixa um im\u00f3vel com o Imposto Predial e Territorial Urbano (IPTU) em atraso, surgem quest\u00f5es importantes a serem consideradas pelos herdeiros e pelos respons\u00e1veis pela administra\u00e7\u00e3o do esp\u00f3lio. Neste artigo, abordaremos as medidas legais que podem ser adotadas para lidar com essa situa\u00e7\u00e3o e regularizar a situa\u00e7\u00e3o fiscal do im\u00f3vel. 1. Avalia\u00e7\u00e3o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1494,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[59],"tags":[57,58,56],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1493"}],"collection":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1493"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1493\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1495,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1493\/revisions\/1495"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1494"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1493"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1493"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1493"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}