{"id":1506,"date":"2024-05-15T17:06:50","date_gmt":"2024-05-15T20:06:50","guid":{"rendered":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/?p=1506"},"modified":"2024-05-13T17:07:14","modified_gmt":"2024-05-13T20:07:14","slug":"emprestimos-para-beneficiarios-do-bpc-loas-responsabilidade-dos-representantes-legais-em-caso-de-falecimento","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/emprestimos-para-beneficiarios-do-bpc-loas-responsabilidade-dos-representantes-legais-em-caso-de-falecimento\/","title":{"rendered":"Empr\u00e9stimos para Benefici\u00e1rios do BPC\/LOAS: Responsabilidade dos Representantes Legais em Caso de Falecimento"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"700\" src=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Emprestimos-para-Beneficiarios-do-BPCLOAS-Responsabilidade-dos-Representantes-Legais-em-Caso-de-Falecimento-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-1507\" srcset=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Emprestimos-para-Beneficiarios-do-BPCLOAS-Responsabilidade-dos-Representantes-Legais-em-Caso-de-Falecimento-1.png 1024w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Emprestimos-para-Beneficiarios-do-BPCLOAS-Responsabilidade-dos-Representantes-Legais-em-Caso-de-Falecimento-1-300x205.png 300w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/Emprestimos-para-Beneficiarios-do-BPCLOAS-Responsabilidade-dos-Representantes-Legais-em-Caso-de-Falecimento-1-768x525.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Recentemente, uma mudan\u00e7a significativa na legisla\u00e7\u00e3o brasileira permitiu que os benefici\u00e1rios do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC), regulamentado pela Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), pudessem contrair empr\u00e9stimos consignados. Essa novidade levanta importantes quest\u00f5es jur\u00eddicas, especialmente no que diz respeito \u00e0 responsabilidade dos representantes legais em caso de falecimento dos benefici\u00e1rios, e se estes t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de quitar as d\u00edvidas contra\u00eddas.<\/p>\n\n\n\n<p>O BPC\/LOAS \u00e9 um benef\u00edcio assistencial garantido pelo Estado brasileiro a pessoas com defici\u00eancia e idosos com mais de 65 anos, que comprovem n\u00e3o possuir meios de prover a pr\u00f3pria subsist\u00eancia ou t\u00ea-la provida pela fam\u00edlia. Com a autoriza\u00e7\u00e3o para contrair empr\u00e9stimos consignados, surge a preocupa\u00e7\u00e3o sobre quem seria respons\u00e1vel pelo pagamento dessas d\u00edvidas em caso de falecimento dos benefici\u00e1rios, especialmente quando se trata de crian\u00e7as.<\/p>\n\n\n\n<p>A legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria brasileira estabelece que o BPC\/LOAS \u00e9 um benef\u00edcio personal\u00edssimo e intransfer\u00edvel, ou seja, n\u00e3o pode ser objeto de penhora ou cess\u00e3o. Nesse sentido, a morte do benefici\u00e1rio extingue automaticamente o benef\u00edcio e, por consequ\u00eancia, as obriga\u00e7\u00f5es financeiras relacionadas a ele. Os representantes legais, geralmente respons\u00e1veis pela administra\u00e7\u00e3o dos assuntos jur\u00eddicos e financeiros dos benefici\u00e1rios, n\u00e3o t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o legal de arcar com as d\u00edvidas deixadas pelo falecido, a menos que tenham assumido expressamente essa responsabilidade por meio de um contrato ou acordo espec\u00edfico.<\/p>\n\n\n\n<p>Portanto, em caso de falecimento de benefici\u00e1rios do BPC\/LOAS que tenham contra\u00eddo empr\u00e9stimos consignados, os representantes legais n\u00e3o possuem obriga\u00e7\u00e3o legal de quitar as d\u00edvidas deixadas pelo falecido. No entanto, \u00e9 importante ressaltar que a legisla\u00e7\u00e3o e a jurisprud\u00eancia podem variar, e cada caso deve ser analisado individualmente para determinar as responsabilidades legais dos representantes.<\/p>\n\n\n\n<p>Para esclarecimentos adicionais sobre esse tema complexo e para garantir a prote\u00e7\u00e3o dos direitos dos representantes legais e dos benefici\u00e1rios do BPC\/LOAS, nosso escrit\u00f3rio est\u00e1 preparado para oferecer a assist\u00eancia jur\u00eddica necess\u00e1ria. Entre em contato conosco para agendar uma consulta e obter orienta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas sobre sua situa\u00e7\u00e3o. Estamos aqui para ajud\u00e1-lo a compreender seus direitos e tomar as melhores decis\u00f5es legais para seu caso.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Recentemente, uma mudan\u00e7a significativa na legisla\u00e7\u00e3o brasileira permitiu que os benefici\u00e1rios do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC), regulamentado pela Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), pudessem contrair empr\u00e9stimos consignados. Essa novidade levanta importantes quest\u00f5es jur\u00eddicas, especialmente no que diz respeito \u00e0 responsabilidade dos representantes legais em caso de falecimento dos benefici\u00e1rios, e se estes t\u00eam [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1507,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[5,59],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1506"}],"collection":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1506"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1506\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1508,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1506\/revisions\/1508"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1507"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1506"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1506"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1506"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}