{"id":527,"date":"2023-11-02T17:18:21","date_gmt":"2023-11-02T20:18:21","guid":{"rendered":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/?p=527"},"modified":"2023-11-02T17:18:21","modified_gmt":"2023-11-02T20:18:21","slug":"homem-que-pagou-itcmd-e-teve-nome-inscrito-no-cadin-sera-indenizado","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/homem-que-pagou-itcmd-e-teve-nome-inscrito-no-cadin-sera-indenizado\/","title":{"rendered":"Homem que pagou ITCMD e teve nome inscrito no CADIN ser\u00e1 indenizado\u00a0"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"700\" src=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/cadim-indenizacao-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-528\" srcset=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/cadim-indenizacao-1.png 1024w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/cadim-indenizacao-1-300x205.png 300w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/cadim-indenizacao-1-768x525.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Homem que teve nome inscrito no Cadin mesmo ap\u00f3s realizar pagamento referente ao ITCMD &#8211; Imposto de Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 indenizado em R$ 5 mil. A decis\u00e3o \u00e9 da ju\u00edza de Direito Fernanda Cristina da Silva Ferraz Lima Cabral, da 4\u00aa vara do JEC da Fazenda P\u00fablica de S\u00e3o Paulo, que levou em conta o valor consideravelmente negativado e a repercuss\u00e3o na condi\u00e7\u00e3o pessoal da v\u00edtima.<\/p>\n\n\n\n<p>O homem relata que, para viabilizar a heran\u00e7a deixada por um familiar, pagou o t\u00edtulo de ITCMD no valor de R$ 49,6 mil, referente ao invent\u00e1rio extrajudicial. Entretanto, teve seu nome inscrito em d\u00edvida ativa por d\u00e9bito j\u00e1 quitado no Cadin. Nesse sentido, ajuizou a a\u00e7\u00e3o para reconhecer a inexigibilidade da cobran\u00e7a tribut\u00e1ria, exclus\u00e3o do apontamento desabonador e indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais.<\/p>\n\n\n\n<p>Ao analisar os autos, a magistrada entendeu como incontroverso que, apesar do pagamento, o homem teve seu nome inclu\u00eddo no Cadin sem qualquer justificativa por d\u00e9bito fiscal j\u00e1 quitado.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8220;Tendo em vista ser encargo do r\u00e9u manifestar precisamente sobre as alega\u00e7\u00f5es de fato constantes da peti\u00e7\u00e3o inicial, sob pena de se presumirem verdadeiras as n\u00e3o impugnadas, aliada \u00e0 prova documental coligida dando conta do pagamento do d\u00e9bito inscrito na d\u00edvida ativa, \u00e9 de rigor a proced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o, para declar\u00e1-lo inexig\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o ao autor, por se tratar de evidente erro cometido pelo Fisco Estadual.&#8221;<\/p>\n\n\n\n<p>Assim, julgou procedente o pedido formulado pelo homem, declarou extinta a d\u00edvida de R$ 49,4 mil inscrita no Cadin, e condenou a Fazenda P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo a pagar ao homem R$ 5 mil por danos morais.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Homem que teve nome inscrito no Cadin mesmo ap\u00f3s realizar pagamento referente ao ITCMD &#8211; Imposto de Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 indenizado em R$ 5 mil. A decis\u00e3o \u00e9 da ju\u00edza de Direito Fernanda Cristina da Silva Ferraz Lima Cabral, da 4\u00aa vara do JEC da Fazenda P\u00fablica de S\u00e3o Paulo, que levou [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":528,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/527"}],"collection":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=527"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/527\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":529,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/527\/revisions\/529"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/528"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=527"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=527"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=527"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}