{"id":531,"date":"2023-11-02T17:24:06","date_gmt":"2023-11-02T20:24:06","guid":{"rendered":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/?p=531"},"modified":"2023-11-02T17:31:17","modified_gmt":"2023-11-02T20:31:17","slug":"militar-da-reserva-consegue-excluir-ir-sobre-adicional-de-inatividade","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/militar-da-reserva-consegue-excluir-ir-sobre-adicional-de-inatividade\/","title":{"rendered":"Militar da Reserva consegue excluir IR sobre Adicional de Inatividade"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"700\" src=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/imposto-de-renda-exclusao-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-532\" srcset=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/imposto-de-renda-exclusao-1.png 1024w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/imposto-de-renda-exclusao-1-300x205.png 300w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/imposto-de-renda-exclusao-1-768x525.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Um militar da reserva conseguiu excluir a incid\u00eancia de imposto de renda sobre verba indenizat\u00f3ria denominada adicional de inatividade. Na decis\u00e3o, proferida pela ju\u00edza leiga Marcela Sacchi da Silva, e homologada pelo juiz Titular Diogo Barros Boechat, do RJ, o Estado ainda foi condenado a devolver ao militar mais de R$ 22 mil.<\/p>\n\n\n\n<p>Na a\u00e7\u00e3o, o Estado defendeu que tal adicional n\u00e3o tem natureza indenizat\u00f3ria. Afirmou que, para a averigua\u00e7\u00e3o do teto constitucional, devem ser consideradas todas as parcelas pagas ao servidor, o que inclui as indenizat\u00f3rias.<\/p>\n\n\n\n<p>Ao analisar o caso, a ju\u00edza leiga ressaltou que o adicional de inatividade possui natureza indenizat\u00f3ria e n\u00e3o integra a base remunerat\u00f3ria do militar, tanto que a pr\u00f3pria lei estadual 9.537\/21, em seu art. 14, \u00a71\u00b0, inciso X, reconheceu o car\u00e1ter indenizat\u00f3rio do adicional.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c9 importante ressaltar que o car\u00e1ter indenizat\u00f3rio do adicional de inatividade n\u00e3o passou a ser reconhecido a partir da publica\u00e7\u00e3o da referida lei. Ao contr\u00e1rio, a natureza jur\u00eddica do adicional sempre se revelou como indenizat\u00f3ria, e desta forma j\u00e1 era considerada pela lei n\u00b0 658\/83, em seu art. 3\u00b0.<\/p>\n\n\n\n<p>Portanto, concluiu que a incid\u00eancia de imposto de renda sobre o adicional de inatividade se afigura ilegal.<\/p>\n\n\n\n<p>Assim, julgou parcialmente procedente os pedidos para condenar o Estado do RJ a proceder a exclus\u00e3o da incid\u00eancia de imposto de renda sobre o adicional de inatividade no contracheque. Determinou, ainda, que o Estado devolva o valor hist\u00f3rico de R$ 22.959,90 na forma simples, com corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria pelo IPCA-E a partir da data de cada desconto e juros da caderneta de poupan\u00e7a.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Um militar da reserva conseguiu excluir a incid\u00eancia de imposto de renda sobre verba indenizat\u00f3ria denominada adicional de inatividade. Na decis\u00e3o, proferida pela ju\u00edza leiga Marcela Sacchi da Silva, e homologada pelo juiz Titular Diogo Barros Boechat, do RJ, o Estado ainda foi condenado a devolver ao militar mais de R$ 22 mil. Na a\u00e7\u00e3o, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":532,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[8],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/531"}],"collection":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=531"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/531\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":533,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/531\/revisions\/533"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/532"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=531"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=531"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=531"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}