{"id":534,"date":"2023-11-02T17:28:46","date_gmt":"2023-11-02T20:28:46","guid":{"rendered":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/?p=534"},"modified":"2023-11-02T17:30:52","modified_gmt":"2023-11-02T20:30:52","slug":"banco-indenizara-vitima-de-fraude-em-cartao-de-credito","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/banco-indenizara-vitima-de-fraude-em-cartao-de-credito\/","title":{"rendered":"Banco indenizar\u00e1 v\u00edtima de fraude em Cart\u00e3o de Cr\u00e9dito"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"700\" src=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/indenizacao-fraude-cartao-de-credito-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-535\" srcset=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/indenizacao-fraude-cartao-de-credito-1.png 1024w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/indenizacao-fraude-cartao-de-credito-1-300x205.png 300w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/indenizacao-fraude-cartao-de-credito-1-768x525.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>A 21\u00aa C\u00e2mara de Direito Privado do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo manteve a decis\u00e3o da 5\u00aa Vara C\u00edvel do Foro Regional de Pinheiros, que condenou o banco a indenizar o cliente por danos morais e materiais decorrentes de fraude em cart\u00e3o de cr\u00e9dito. A repara\u00e7\u00e3o por danos morais foi elevada para R$ 10 mil, totalizando uma repara\u00e7\u00e3o fixada em pouco mais de R$ 27 mil.<\/p>\n\n\n\n<p>Segundo os autos, o requerente foi surpreendido, em fevereiro de 2022, com um d\u00e9bito em sua conta relativo a uma compra que n\u00e3o realizou, efetuada em euros em um estabelecimento estrangeiro, o que tamb\u00e9m gerou cobran\u00e7a de IOF e comprometeu o limite do cheque especial do autor.<\/p>\n\n\n\n<p>No entendimento da turma julgadora, o banco deveria ter identificado a fraude, uma vez que os valores contestados n\u00e3o condizem com o padr\u00e3o de consumo do requerente. &#8220;Evidente a falha na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pelo r\u00e9u ao deixar de identificar a transa\u00e7\u00e3o suspeita e posteriormente contestada, violando o dever de seguran\u00e7a e de cuidado, atraindo responsabilidade objetiva pelos danos suportados pelo autor&#8221;, pontuou o relator do recurso, desembargador F\u00e1bio Podesta.<\/p>\n\n\n\n<p>Ainda segundo o ac\u00f3rd\u00e3o, al\u00e9m do restabelecimento dos valores debitados, a indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral se faz necess\u00e1ria. &#8220;Os fatos extrapolaram consideravelmente a esfera do mero aborrecimento, uma vez que o requerente suportou lan\u00e7amento indevido em seu cart\u00e3o de cr\u00e9dito e, posteriormente, restri\u00e7\u00e3o de valor em sua conta banc\u00e1ria, uma vez que a fatura se encontrava em pagamento via d\u00e9bito autom\u00e1tico&#8221;, complementou o magistrado.<\/p>\n\n\n\n<p>Tamb\u00e9m participaram do julgamento os desembargadores Regis Rodrigues Bonvicino e Ademir Benedito. A decis\u00e3o foi un\u00e2nime. <\/p>\n\n\n\n<p>Fonte: TJSP.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A 21\u00aa C\u00e2mara de Direito Privado do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo manteve a decis\u00e3o da 5\u00aa Vara C\u00edvel do Foro Regional de Pinheiros, que condenou o banco a indenizar o cliente por danos morais e materiais decorrentes de fraude em cart\u00e3o de cr\u00e9dito. A repara\u00e7\u00e3o por danos morais foi elevada para R$ 10 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":535,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/534"}],"collection":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=534"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/534\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":538,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/534\/revisions\/538"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/535"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=534"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=534"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=534"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}