{"id":539,"date":"2023-11-02T17:34:23","date_gmt":"2023-11-02T20:34:23","guid":{"rendered":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/?p=539"},"modified":"2023-11-02T17:37:24","modified_gmt":"2023-11-02T20:37:24","slug":"ex-marido-nao-tem-direito-a-receber-aluguel-de-imoveis-onde-moram-ex-esposa-e-filhos-menores","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/ex-marido-nao-tem-direito-a-receber-aluguel-de-imoveis-onde-moram-ex-esposa-e-filhos-menores\/","title":{"rendered":"Ex-marido n\u00e3o tem direito a receber aluguel de im\u00f3veis onde moram ex-esposa e filhos menores"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"700\" src=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/ex-marido-nao-tem-direito-aluguel-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-540\" srcset=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/ex-marido-nao-tem-direito-aluguel-1.png 1024w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/ex-marido-nao-tem-direito-aluguel-1-300x205.png 300w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/ex-marido-nao-tem-direito-aluguel-1-768x525.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>A 9\u00aa C\u00e2mara de Direito Privado do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo manteve a decis\u00e3o do juiz Bruno Nascimento Troccoli, da 2\u00aa Vara da comarca de Mongagu\u00e1, que negou o pedido de pagamento de aluguel entre ex-c\u00f4njuges titulares de bem im\u00f3vel adquirido durante o casamento.<\/p>\n\n\n\n<p>De acordo com os autos, as partes foram casadas no regime de separa\u00e7\u00e3o parcial de bens e, ap\u00f3s o div\u00f3rcio, a ex-esposa, juntamente com os filhos menores, passou a ocupar exclusivamente o im\u00f3vel que at\u00e9 ent\u00e3o era a resid\u00eancia da fam\u00edlia. O ex-marido alegou ter direito ao recebimento de aluguel pela utiliza\u00e7\u00e3o do apartamento, uma vez que ainda n\u00e3o foi efetivamente partilhado.<\/p>\n\n\n\n<p>Em seu voto, o relator do recurso, desembargador M\u00e1rcia Boscaro, afirmou que no caso concreto existe uma maior vulnerabilidade da ex-esposa, que est\u00e1 encarregada dos cuidados dos filhos, impossibilitando a cobran\u00e7a de aluguel. &#8220;Ambos os ex-c\u00f4njuges est\u00e3o sendo beneficiados pela moradia dos filhos em comum, n\u00e3o se verificando hip\u00f3tese de enriquecimento sem causa, a justificar o pretendido arbitramento de alugu\u00e9is&#8221;, destacou o magistrado.<\/p>\n\n\n\n<p>Participaram do julgamento os desembargadores Cesar Peixoto e Piva Rodrigues. A decis\u00e3o foi un\u00e2nime.<\/p>\n\n\n\n<p>Fonte: TJSP.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A 9\u00aa C\u00e2mara de Direito Privado do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo manteve a decis\u00e3o do juiz Bruno Nascimento Troccoli, da 2\u00aa Vara da comarca de Mongagu\u00e1, que negou o pedido de pagamento de aluguel entre ex-c\u00f4njuges titulares de bem im\u00f3vel adquirido durante o casamento. De acordo com os autos, as partes foram casadas [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":540,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[4],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/539"}],"collection":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=539"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/539\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":542,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/539\/revisions\/542"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/540"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=539"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=539"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=539"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}