{"id":782,"date":"2024-01-16T15:33:51","date_gmt":"2024-01-16T18:33:51","guid":{"rendered":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/?p=782"},"modified":"2024-01-16T15:33:51","modified_gmt":"2024-01-16T18:33:51","slug":"herdeiros-de-falecida-terao-financiamento-habitacional-quitado","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/herdeiros-de-falecida-terao-financiamento-habitacional-quitado\/","title":{"rendered":"Herdeiros de Falecida Ter\u00e3o Financiamento Habitacional Quitado"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"700\" src=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/financ-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-783\" srcset=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/financ-1.png 1024w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/financ-1-300x205.png 300w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/financ-1-768x525.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>A decis\u00e3o da 1\u00aa vara Federal de Maring\u00e1\/PR, seguindo o parecer do MPF, determinou a quita\u00e7\u00e3o do financiamento habitacional para os herdeiros da mulher falecida com c\u00e2ncer. A falta de comprova\u00e7\u00e3o da preexist\u00eancia da doen\u00e7a pela Caixa Seguradora e a aus\u00eancia de exig\u00eancia de exames m\u00e9dicos antes da contrata\u00e7\u00e3o foram consideradas fundamentais para essa determina\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>Sim, a decis\u00e3o estabeleceu que tanto a seguradora quanto a Caixa Econ\u00f4mica Federal devem quitar integralmente o saldo devedor do financiamento habitacional. Al\u00e9m disso, est\u00e3o obrigadas a suspender imediatamente a cobran\u00e7a das presta\u00e7\u00f5es, reembolsar os valores descontados indevidamente ap\u00f3s o falecimento e indenizar os herdeiros por danos morais.<\/p>\n\n\n\n<p>De acordo com as provas do processo, a mulher assinou o contrato em mar\u00e7o de 2020, tendo sido encaminhada ao oncologista dois meses depois e falecido em setembro de 2022. Para o MPF, n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel supor que, sem diagn\u00f3stico, a mulher soubesse que estava com c\u00e2ncer de mama no momento da contrata\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, no prontu\u00e1rio m\u00e9dico consta que ela realizava exames ginecol\u00f3gicos de rotina pelo SUS, em raz\u00e3o da idade, conforme recomendado pela Sociedade Brasileira de Mastologia.<\/p>\n\n\n\n<p>O procurador da Rep\u00fablica Robson Martins, no parecer, destacou a import\u00e2ncia do direito \u00e0 moradia, da dignidade das mulheres e do princ\u00edpio da boa-f\u00e9 contratual. Ele ressaltou que a atua\u00e7\u00e3o do MPF visou n\u00e3o apenas garantir os interesses dos herdeiros, considerados relativamente incapazes conforme o CPC, mas tamb\u00e9m defender os direitos das mulheres de forma coletiva, especialmente no contexto da sa\u00fade da mulher perante o SUS.<\/p>\n\n\n\n<p>Processo: 5005221-61.2023.4.04.7003<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A decis\u00e3o da 1\u00aa vara Federal de Maring\u00e1\/PR, seguindo o parecer do MPF, determinou a quita\u00e7\u00e3o do financiamento habitacional para os herdeiros da mulher falecida com c\u00e2ncer. A falta de comprova\u00e7\u00e3o da preexist\u00eancia da doen\u00e7a pela Caixa Seguradora e a aus\u00eancia de exig\u00eancia de exames m\u00e9dicos antes da contrata\u00e7\u00e3o foram consideradas fundamentais para essa determina\u00e7\u00e3o. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":783,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[6,1],"tags":[13,14],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/782"}],"collection":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=782"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/782\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":784,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/782\/revisions\/784"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/783"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=782"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=782"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=782"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}