{"id":879,"date":"2024-01-18T18:18:34","date_gmt":"2024-01-18T21:18:34","guid":{"rendered":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/?p=879"},"modified":"2024-01-18T18:18:34","modified_gmt":"2024-01-18T21:18:34","slug":"recuperacao-de-credito-tributario-para-clinicas-de-saude","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/recuperacao-de-credito-tributario-para-clinicas-de-saude\/","title":{"rendered":"Recupera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito Tribut\u00e1rio para Cl\u00ednicas de Sa\u00fade"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-style-default\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"700\" src=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/saude-1.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-880\" srcset=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/saude-1.png 1024w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/saude-1-300x205.png 300w, https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/saude-1-768x525.png 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>O Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) emitiu recentemente uma decis\u00e3o de grande impacto para cl\u00ednicas m\u00e9dicas e demais prestadores de servi\u00e7os voltados \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. A determina\u00e7\u00e3o, proveniente do REsp 1.116.399\/BA \u2013 Tema Repetitivo n\u00ba 217, beneficia as empresas que escolhem a tributa\u00e7\u00e3o com base no lucro presumido e que seguem as regulamenta\u00e7\u00f5es da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA).<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Ponto Central da Controv\u00e9rsia<\/h2>\n\n\n\n<p>A controv\u00e9rsia girava em torno da defini\u00e7\u00e3o de &#8220;servi\u00e7os hospitalares&#8221; para a incid\u00eancia do Imposto de Renda Pessoa Jur\u00eddica (IRPJ) e da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido (CSLL), especificamente na interpreta\u00e7\u00e3o da express\u00e3o contida no artigo 15, \u00a7 1\u00ba, inciso III, al\u00ednea \u201ca\u201d da Lei 9.429\/95.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Classifica\u00e7\u00e3o Legal<\/h2>\n\n\n\n<p>Conforme a Lei n\u00ba 9.249\/95, a al\u00edquota padr\u00e3o de lucro presumido \u00e9 de 32% para prestadores de servi\u00e7o em geral. No entanto, a mesma Lei prev\u00ea uma taxa reduzida de 8% para IRPJ e 12% para CSLL para servi\u00e7os hospitalares, desde que as entidades estejam em conformidade com as normas da ANVISA. Isso resulta em uma carga tribut\u00e1ria menor.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Decis\u00e3o do STJ<\/h2>\n\n\n\n<p>O STJ decidiu que &#8220;servi\u00e7os hospitalares&#8221; incluem atividades diretamente voltadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, independentemente de ocorrerem em um estabelecimento hospitalar. \u00c9 crucial observar que as consultas m\u00e9dicas n\u00e3o se beneficiam dessa redu\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Consequ\u00eancias para as Empresas<\/h3>\n\n\n\n<p>Empresas que cumprem as normas da ANVISA e oferecem servi\u00e7os hospitalares podem aplicar a al\u00edquota reduzida de 8% para IRPJ e 12% para CSLL sobre o faturamento. Al\u00e9m disso, t\u00eam o direito de solicitar a restitui\u00e7\u00e3o dos valores pagos indevidamente nos \u00faltimos cinco anos.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Detalhes Importantes<\/h3>\n\n\n\n<p>O tribunal ressaltou que a empresa n\u00e3o necessita ter um estabelecimento pr\u00f3prio para se beneficiar da menor al\u00edquota, desde que esteja em conformidade com as normas da ANVISA. A redu\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo \u00e9 concedida considerando o servi\u00e7o e n\u00e3o a estrutura f\u00edsica do prestador.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Conclus\u00e3o<\/h2>\n\n\n\n<p>Empresas de sa\u00fade em conformidade com as normas da ANVISA, que prestam servi\u00e7os hospitalares, mesmo fora de um ambiente hospitalar, t\u00eam o direito de recolher IRPJ e CSLL com al\u00edquotas de 8% e 12%, respectivamente. Adicionalmente, podem requerer a restitui\u00e7\u00e3o de valores pagos a mais nos \u00faltimos cinco anos, corrigidos pela SELIC.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) emitiu recentemente uma decis\u00e3o de grande impacto para cl\u00ednicas m\u00e9dicas e demais prestadores de servi\u00e7os voltados \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. A determina\u00e7\u00e3o, proveniente do REsp 1.116.399\/BA \u2013 Tema Repetitivo n\u00ba 217, beneficia as empresas que escolhem a tributa\u00e7\u00e3o com base no lucro presumido e que seguem as regulamenta\u00e7\u00f5es da [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":880,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"categories":[8,1],"tags":[15,16],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/879"}],"collection":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=879"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/879\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":881,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/879\/revisions\/881"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/880"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=879"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=879"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=879"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}