{"id":338,"date":"2023-11-02T14:31:28","date_gmt":"2023-11-02T17:31:28","guid":{"rendered":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/?page_id=338"},"modified":"2024-01-20T12:03:05","modified_gmt":"2024-01-20T15:03:05","slug":"direito-trabalhista","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/direito-trabalhista\/","title":{"rendered":"Direito Trabalhista"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"338\" class=\"elementor elementor-338\" data-elementor-post-type=\"page\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0c79b44 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"0c79b44\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-027f4df elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"027f4df\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.21.0 - 15-04-2024 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">DIREITO TRABALHISTA<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ef62f8c e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"ef62f8c\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5007106 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"5007106\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-57c07f3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"57c07f3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.21.0 - 15-04-2024 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>Assessoria jur\u00eddica preventiva para empresas, com aconselhamento jur\u00eddico especializado para a resolu\u00e7\u00e3o das mais diversas quest\u00f5es gerais ou peculiares da empresa, empregador e trabalhador. Aplicando o direito de maneira global, abrangendo os campos previdenci\u00e1rio, societ\u00e1rio, tribut\u00e1rio e administrativo.<\/p><p>Na esfera judicial, exercemos a defesa dos interesses tanto das empresas e empregadores, como de trabalhadores em a\u00e7\u00f5es judiciais em toda e qualquer inst\u00e2ncia.<\/p><p>Os assuntos mais tratados pelo nosso escrit\u00f3rio na \u00e1rea trabalhista s\u00e3o:<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0139d4c elementor-icon-list--layout-traditional elementor-list-item-link-full_width elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"0139d4c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-content\/plugins\/elementor\/assets\/css\/widget-icon-list.min.css\">\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-balance-scale\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\"><strong>Abono: <\/strong>mais conhecido como PIS\/PASEP, \u00e9 pago anualmente aos indiv\u00edduos que tenham uma renda mensal de at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos e tenham um v\u00ednculo empregat\u00edcio de pelo menos 30 dias no ano selecionado para apura\u00e7\u00e3o.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-balance-scale\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\"><strong>Adicionais de Insalubridade e Periculosidade: <\/strong>devidos pela exposi\u00e7\u00e3o do trabalhador a um risco, seja quando exposto no dia a dia de trabalho a agentes nocivos \u00e0 sa\u00fade, como produtos qu\u00edmicos, ru\u00eddos, exposi\u00e7\u00e3o ao calor (insalubridade), ou pelo risco de vida do trabalhador durante a execu\u00e7\u00e3o de sua fun\u00e7\u00e3o laboral, como no caso dos eletricit\u00e1rios e de trabalhadores de usinas qu\u00edmicas (periculosidade).<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-balance-scale\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\"><strong>F\u00e9rias: <\/strong>\u00e9 o per\u00edodo de descanso anual, que deve ser concedido ao empregado ap\u00f3s o exerc\u00edcio de suas atividades durante o per\u00edodo aquisitivo, qual seja de 12 meses; \u00e9 um dos pontos mais discutidos numa rescis\u00e3o trabalhista.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-balance-scale\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\"><strong>Horas extras (horas de intrajornada, horas de sobreaviso): <\/strong>hora extra trabalhada \u00e9 tempo em que o profissional realmente esteve \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da empresa, al\u00e9m de seu hor\u00e1rio normal; a perman\u00eancia no local de trabalho para execu\u00e7\u00e3o de tarefas que n\u00e3o fazem parte de suas atividades profissionais, n\u00e3o \u00e9 remunerada.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-balance-scale\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\"><strong>Participa\u00e7\u00e3o nos Lucros e Resultados (PLR): <\/strong>trata-se de um b\u00f4nus de natureza n\u00e3o-salarial, baseado no resultado (lucro) da empresa, ofertado pelo empregador e negociado com uma comiss\u00e3o de seus trabalhadores.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-balance-scale\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\"><strong>Pedido de Homologa\u00e7\u00e3o Judicial de Demiss\u00e3o de Empregado: <\/strong>sem a homologa\u00e7\u00e3o com a assist\u00eancia do sindicato ou perante \u00f3rg\u00e3o do MTPS, o pedido de demiss\u00e3o de empregado \u00e9 nulo de pleno direito.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-balance-scale\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\"><strong>Reconhecimento de V\u00ednculo Empregat\u00edcio: <\/strong>Pelo C\u00f3digo de Direito Civil, o c\u00f4njuge est\u00e1 no topo da ordem de prefer\u00eancia das pessoas legitimadas a propor a a\u00e7\u00e3o de interdi\u00e7\u00e3o, caso a outra parte tenha enfermidade ou defici\u00eancia mental, esteja em situa\u00e7\u00f5es que impe\u00e7am o interditando de exprimir sua vontade, seja \u00e9brio habitual, toxic\u00f4mano ou pr\u00f3digo.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-balance-scale\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\"><strong>Rescis\u00e3o Indireta do Contrato de Trabalho: <\/strong>quando os empregadores descumprem o contrato de trabalho. Difere do pedido de demiss\u00e3o, pois na rescis\u00e3o indireta rescis\u00e3o o motivo \u00e9 a quebra de contrato por parte do empregador.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-balance-scale\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\"><strong>Verbas Rescis\u00f3rias: <\/strong>valor devido ao trabalhador ap\u00f3s seu desligamento sem justa causa, considerando-se seu saldo de sal\u00e1rio; aviso pr\u00e9vio (trabalhado ou indenizado); 13\u00ba sal\u00e1rio proporcional; f\u00e9rias vencidas, se houver, e proporcionais acrescidas de 1\/3 constitucional; e multa de 40% sobre o saldo do FGTS.<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1eb278a elementor-mobile-align-center elementor-align-center elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"1eb278a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-md elementor-animation-grow\" href=\"https:\/\/wa.me\/5511958586710?text=Ol%C3%A1%2C%20vim%20do%20site%20e%20gostaria%20de%20mais%20informa%C3%A7%C3%B5es\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Fale Conosco<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ed66fa8 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"ed66fa8\" data-element_type=\"container\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-66066d2 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"66066d2\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;sticky&quot;:&quot;top&quot;,&quot;sticky_on&quot;:[&quot;desktop&quot;,&quot;tablet&quot;,&quot;mobile&quot;],&quot;sticky_offset&quot;:0,&quot;sticky_effects_offset&quot;:0}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2b2dfd4 elementor-icon-list--layout-traditional elementor-list-item-link-full_width elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"2b2dfd4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-user\"><\/i>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Converse com um advogado<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-aa4d0dc elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"aa4d0dc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Preencha o formul\u00e1rio abaixo e receba nosso contato personalizado.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fb13c0f elementor-button-align-stretch elementor-widget elementor-widget-form\" data-id=\"fb13c0f\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;step_next_label&quot;:&quot;Next&quot;,&quot;step_previous_label&quot;:&quot;Previous&quot;,&quot;button_width&quot;:&quot;100&quot;,&quot;step_type&quot;:&quot;number_text&quot;,&quot;step_icon_shape&quot;:&quot;circle&quot;}\" data-widget_type=\"form.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor-pro - v3.16.0 - 20-09-2023 *\/\n.elementor-button.elementor-hidden,.elementor-hidden{display:none}.e-form__step{width:100%}.e-form__step:not(.elementor-hidden){display:flex;flex-wrap:wrap}.e-form__buttons{flex-wrap:wrap}.e-form__buttons,.e-form__buttons__wrapper{display:flex}.e-form__indicators{display:flex;justify-content:space-between;align-items:center;flex-wrap:nowrap;font-size:13px;margin-bottom:var(--e-form-steps-indicators-spacing)}.e-form__indicators__indicator{display:flex;flex-direction:column;align-items:center;justify-content:center;flex-basis:0;padding:0 var(--e-form-steps-divider-gap)}.e-form__indicators__indicator__progress{width:100%;position:relative;background-color:var(--e-form-steps-indicator-progress-background-color);border-radius:var(--e-form-steps-indicator-progress-border-radius);overflow:hidden}.e-form__indicators__indicator__progress__meter{width:var(--e-form-steps-indicator-progress-meter-width,0);height:var(--e-form-steps-indicator-progress-height);line-height:var(--e-form-steps-indicator-progress-height);padding-right:15px;border-radius:var(--e-form-steps-indicator-progress-border-radius);background-color:var(--e-form-steps-indicator-progress-color);color:var(--e-form-steps-indicator-progress-meter-color);text-align:right;transition:width .1s linear}.e-form__indicators__indicator:first-child{padding-left:0}.e-form__indicators__indicator:last-child{padding-right:0}.e-form__indicators__indicator--state-inactive{color:var(--e-form-steps-indicator-inactive-primary-color,#c2cbd2)}.e-form__indicators__indicator--state-inactive [class*=indicator--shape-]:not(.e-form__indicators__indicator--shape-none){background-color:var(--e-form-steps-indicator-inactive-secondary-color,#fff)}.e-form__indicators__indicator--state-inactive object,.e-form__indicators__indicator--state-inactive svg{fill:var(--e-form-steps-indicator-inactive-primary-color,#c2cbd2)}.e-form__indicators__indicator--state-active{color:var(--e-form-steps-indicator-active-primary-color,#39b54a);border-color:var(--e-form-steps-indicator-active-secondary-color,#fff)}.e-form__indicators__indicator--state-active [class*=indicator--shape-]:not(.e-form__indicators__indicator--shape-none){background-color:var(--e-form-steps-indicator-active-secondary-color,#fff)}.e-form__indicators__indicator--state-active object,.e-form__indicators__indicator--state-active svg{fill:var(--e-form-steps-indicator-active-primary-color,#39b54a)}.e-form__indicators__indicator--state-completed{color:var(--e-form-steps-indicator-completed-secondary-color,#fff)}.e-form__indicators__indicator--state-completed [class*=indicator--shape-]:not(.e-form__indicators__indicator--shape-none){background-color:var(--e-form-steps-indicator-completed-primary-color,#39b54a)}.e-form__indicators__indicator--state-completed .e-form__indicators__indicator__label{color:var(--e-form-steps-indicator-completed-primary-color,#39b54a)}.e-form__indicators__indicator--state-completed .e-form__indicators__indicator--shape-none{color:var(--e-form-steps-indicator-completed-primary-color,#39b54a);background-color:initial}.e-form__indicators__indicator--state-completed object,.e-form__indicators__indicator--state-completed svg{fill:var(--e-form-steps-indicator-completed-secondary-color,#fff)}.e-form__indicators__indicator__icon{width:var(--e-form-steps-indicator-padding,30px);height:var(--e-form-steps-indicator-padding,30px);font-size:var(--e-form-steps-indicator-icon-size);border-width:1px;border-style:solid;display:flex;justify-content:center;align-items:center;overflow:hidden;margin-bottom:10px}.e-form__indicators__indicator__icon img,.e-form__indicators__indicator__icon object,.e-form__indicators__indicator__icon svg{width:var(--e-form-steps-indicator-icon-size);height:auto}.e-form__indicators__indicator__icon .e-font-icon-svg{height:1em}.e-form__indicators__indicator__number{width:var(--e-form-steps-indicator-padding,30px);height:var(--e-form-steps-indicator-padding,30px);border-width:1px;border-style:solid;display:flex;justify-content:center;align-items:center;margin-bottom:10px}.e-form__indicators__indicator--shape-circle{border-radius:50%}.e-form__indicators__indicator--shape-square{border-radius:0}.e-form__indicators__indicator--shape-rounded{border-radius:5px}.e-form__indicators__indicator--shape-none{border:0}.e-form__indicators__indicator__label{text-align:center}.e-form__indicators__indicator__separator{width:100%;height:var(--e-form-steps-divider-width);background-color:#babfc5}.e-form__indicators--type-icon,.e-form__indicators--type-icon_text,.e-form__indicators--type-number,.e-form__indicators--type-number_text{align-items:flex-start}.e-form__indicators--type-icon .e-form__indicators__indicator__separator,.e-form__indicators--type-icon_text .e-form__indicators__indicator__separator,.e-form__indicators--type-number .e-form__indicators__indicator__separator,.e-form__indicators--type-number_text .e-form__indicators__indicator__separator{margin-top:calc(var(--e-form-steps-indicator-padding, 30px) \/ 2 - var(--e-form-steps-divider-width, 1px) \/ 2)}.elementor-field-type-hidden{display:none}.elementor-field-type-html{display:inline-block}.elementor-login .elementor-lost-password,.elementor-login .elementor-remember-me{font-size:.85em}.elementor-field-type-recaptcha_v3 .elementor-field-label{display:none}.elementor-field-type-recaptcha_v3 .grecaptcha-badge{z-index:1}.elementor-button .elementor-form-spinner{order:3}.elementor-form .elementor-button>span{display:flex;justify-content:center;align-items:center}.elementor-form .elementor-button .elementor-button-text{white-space:normal;flex-grow:0}.elementor-form .elementor-button svg{height:auto}.elementor-form .elementor-button .e-font-icon-svg{height:1em}.elementor-select-wrapper .select-caret-down-wrapper{position:absolute;top:50%;transform:translateY(-50%);inset-inline-end:10px;pointer-events:none;font-size:11px}.elementor-select-wrapper .select-caret-down-wrapper svg{display:unset;width:1em;aspect-ratio:unset;fill:currentColor}.elementor-select-wrapper .select-caret-down-wrapper i{font-size:19px;line-height:2}.elementor-select-wrapper.remove-before:before{content:\"\"!important}<\/style>\t\t<form class=\"elementor-form\" method=\"post\" name=\"New Form\">\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"post_id\" value=\"338\"\/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"form_id\" value=\"fb13c0f\"\/>\n\t\t\t<input type=\"hidden\" name=\"referer_title\" value=\"\" \/>\n\n\t\t\t\n\t\t\t<div class=\"elementor-form-fields-wrapper elementor-labels-\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-text elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-name elementor-col-100 elementor-field-required\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-name\" class=\"elementor-field-label elementor-screen-only\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tNome\t\t\t\t\t\t\t<\/label>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<input size=\"1\" type=\"text\" name=\"form_fields[name]\" id=\"form-field-name\" class=\"elementor-field elementor-size-sm  elementor-field-textual\" placeholder=\"Nome Completo\" required=\"required\" aria-required=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-email elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-email elementor-col-100 elementor-field-required\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-email\" class=\"elementor-field-label elementor-screen-only\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tEmail\t\t\t\t\t\t\t<\/label>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<input size=\"1\" type=\"email\" name=\"form_fields[email]\" id=\"form-field-email\" class=\"elementor-field elementor-size-sm  elementor-field-textual\" placeholder=\"Email\" required=\"required\" aria-required=\"true\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-number elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-field_b381748 elementor-col-100 elementor-field-required\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-field_b381748\" class=\"elementor-field-label elementor-screen-only\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tWhatsapp com DDD\t\t\t\t\t\t\t<\/label>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<input type=\"number\" name=\"form_fields[field_b381748]\" id=\"form-field-field_b381748\" class=\"elementor-field elementor-size-sm  elementor-field-textual\" placeholder=\"Whatsapp com DDD\" required=\"required\" aria-required=\"true\" min=\"\" max=\"\" >\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-type-textarea elementor-field-group elementor-column elementor-field-group-message elementor-col-100 elementor-field-required\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<label for=\"form-field-message\" class=\"elementor-field-label elementor-screen-only\">\n\t\t\t\t\t\t\t\tMensagem\t\t\t\t\t\t\t<\/label>\n\t\t\t\t\t\t<textarea class=\"elementor-field-textual elementor-field  elementor-size-sm\" name=\"form_fields[message]\" id=\"form-field-message\" rows=\"4\" placeholder=\"Mensagem\" required=\"required\" aria-required=\"true\"><\/textarea>\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-field-group elementor-column elementor-field-type-submit elementor-col-100 e-form__buttons\">\n\t\t\t\t\t<button type=\"submit\" class=\"elementor-button elementor-size-sm elementor-animation-grow\">\n\t\t\t\t\t\t<span >\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-align-icon-right elementor-button-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"far fa-arrow-alt-circle-right\"><\/i>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">Solicitar Especialista<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/button>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/form>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>DIREITO TRABALHISTA Assessoria jur\u00eddica preventiva para empresas, com aconselhamento jur\u00eddico especializado para a resolu\u00e7\u00e3o das mais diversas quest\u00f5es gerais ou peculiares da empresa, empregador e trabalhador. Aplicando o direito de maneira global, abrangendo os campos previdenci\u00e1rio, societ\u00e1rio, tribut\u00e1rio e administrativo. Na esfera judicial, exercemos a defesa dos interesses tanto das empresas e empregadores, como de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_header_footer","meta":{"_joinchat":[],"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/338"}],"collection":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=338"}],"version-history":[{"count":31,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/338\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":972,"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/338\/revisions\/972"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/larissasousa.adv.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=338"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}